<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="help_activity_values">
        <item>Основной интерфейс</item>
        <item>Боковые панели</item>
        <item>Профили команд</item>
        <item>Баскетбольные правила в приложении</item>
        <item>Политика конфиденциальности</item>
        <item>Об обновлении</item>
    </string-array>

    <string name="help_main_text">
        Все цифры нажимаемы\n
        \n
        По одиночному нажатию выполняется ожидаемое действие:\n
        - основное время: старт/пауза;\n
        * в режиме \"Стритбол\" по окончании основного времени основной счетчик переключается в режим прямого хода;\n
        - время на атаку: запуск нового отсчета или установка укороченного времени (если активировано в настройках);\n
        - счет: увеличение значения на 2 (на 1 для стритбола);\n
        - период: установка соответствующих значений для нового периода;\n
        - фолы и таймауты: увеличение значения на один.\n
        \n
        Длительное нажатие:\n
        - основное время и время на атаку: изменить текущее значение.\n
        - остальные цифровые элементы: обнуление значения;\n
        - названия команд: изменить название команды.\n
        * Действия по длительному нажатию доступны только при остановленном времени.\n
        \n
        Кнопка назад:\n
        если для настройки \"История событий\" выбрано запоминание, отменяется одно последнее действие за нажатие(без учета времени), иначе после двойного нажатия происходит закрытие приложения.
    </string>

    <string name="help_profiles_text">
        Можно сохранять команды и игроков.\n
        \n
        Для управления командами надо перейти в раздел Команды.\n
        Новая команда может быть добавлена двумя способами:\n
        1. в разделе Команды;\n
        2. по оконачнии игры при старте новой игры.\n
        \n
        В разделе Команды можно посмотреть статистику команд и управлять игроками.\n
        \n
        Выбор команды на игру возможен тремя способами:\n
        1. при запуске новой игры;\n
        2. при долгом нажатии на название команды;\n
        3. из боковых панелей при групповом добавлении игроков.\n
        \n
        Если в команде слишком много игроков для текущего типа игры (12 для баскетбола и 4 для стритбола) будет показан диалог выбора игроков на игру.\n
        Если в команде недостаточно игроков для текущего типа игры будет показано предупреждение, но можно будет начать игру.\n
    </string>

    <string name="help_privacy_text">
        Политика конфиденциальности\n
        \n
        Актуальная версия https://www.dropbox.com/s/wziem3ysfte8ka1/BasketballScoreboard-ru.txt?dl=0\n
        \n
        Дата последнего изменения: 4 марта 2017 г.\n
        \n
        Какую информацию мы собираем\n
            Чтобы пользоваться приложением, не нужно создавать аккаунт.\n
            Приложение не собирает никакой персональной информации и не передает никакие сведения на другие устройства или сервисы.\n
            В локальном хранилище находятся данные, связанные исключительно функционалом приложения.\n
            Никакая информация об устройстве не собирается.\n
            Требуемые разрешения (на использование камеры, запись в локальное хранилище) нужны для ведения истории в приложении.\n
        \n
        Внесение изменений в настоящее положение о защите персональных данных\n
        \n
            Мы можем изменять эту политику, время от времени, и если мы делаем, мы будем размещать какие-либо изменения в информации об обновлениях в приложении и на веб-сайте, на котором размещены приложения. Если вы будете продолжать использовать приложение после того, как эти изменения вступили в силу, вы соглашаетесь с пересмотренным политикой. Если эти изменения значительны, мы можем обеспечить более заметное уведомление или получить согласие в соответствии с требованиями закона.\n
            \n
        Контактная информация\n
            Вопросы, предложения, замечания и отзыва о настоящем положении о защите персональных сообщайте по адресу: kolosmiler@gmail.com.\n
    </string>

    <string name="help_side_panels_enable">Активация боковых панелей</string>
    <string name="help_panels_text_intro">Можно использовать боковые панели, чтобы вести статистику игроков во время матча</string>
    <string name="help_panels_text_open">Нажмите на нижнюю кнопку левой или правой панели игроков на главном экране, чтобы показать панель</string>
    <string name="help_panels_text_add_one">Добавить игрока</string>
    <string name="help_panels_text_add_multi">Автоматически добавить игроков (Восстановление данных по долгому нажатию)</string>
    <string name="help_panels_text_select">Выбрать активных игроков: нажать на переключатель, выбрать игроков из таблицы выше и снова нажать на переключатель, чтобы применить</string>
    <string name="help_panels_text_close">Закрыть панель (также можно нажать за пределами панели)</string>
    <string name="help_panels_text_clear">Очистить панель (показывает диалог с двумя опциями: удалить всех игроков или обнулить очки и фолы)</string>
    <string name="description_open_panel">Открыть панель</string>

    <string name="help_panels_text_game">
        После добавления игроков и выбора активных каждой кнопке игрока на главном экране будет назначен соответствующий игрок.\n
        При изменении счёта или фоле нажмите кнопку игрока, чтобы применить действие к игроку.\n
        Заменить активных игроков можно либо через панель, либо после длительного нажатия на кнопку игрока.\n
        \n
        * На данный момент автоматическое восстановление данных панелей игроков не рабоатет. Поэтому вам нужно делать это вручную долгим нажатием на кнопку автоматического добавления игроков.
    </string>

    <string name="appupdate_title">Информация об обновлении</string>
    <string name="appupdate_info_link_help">справке</string>
    <string name="appupdate_info">
        v.3.0:\n
          - профили команд (подробности в справке).\n
        v.2.7:\n
          - макет и правила для стритбола (настройки);\n
          - настройка цвета счетчика на атаку;\n
          - сохранение названий команд при запуске новой игры (сделано через значение по умолчанию в настройках).\n
        v.2.6.2:\n
          - запросы на разрешения использования камеры и сохранения файлов;\n
          - применение изменения настройки ориентации без перезапуска приложения.\n
        v.2.6.1:\n
          - исправлены некоторые проблемы, связанные с камерой;\n
          - добавлена политика конфиденциальности;\n
          - заменен звук сирены.\n
        v.2.6:\n
          - техническое обновление(свяжитесь со мной в случае проблем);\n
          - изменение макета и настройки правил таймаутов не требует запуска новой игры;\n
          - настройка цвета основного времени;\n
          - левая навигационная панель в режиме камеры.\n
        v.2.5:\n
          - обновлена библиотека, приводившася к падению приложения (v.2.4);\n
          - настройка цветов;\n
          - исправлена установка состояния стрелок владения при перезапуске и повороте.\n
        v.2.4:\n
          - изменен формат хранения данных;\n
          - исправлена установка максимального количества командных фолов.\n
        v.2.3:\n
          - возможность отменять действия и записывать ход игры.\n
        v.2.2:\n
          - портретная ориентация;\n
          - стрелки владения;\n
          - исправлен баг с незакрывающимися панелями.\n
        v.2.1\n
          - смена сторон.\n
        v.2.0\n
          - новая справка;\n
          - панели игроков.\n
    </string>

</resources>
