<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="help_rules_titles">
        <item>ФИБА</item>
        <item>НБА</item>
        <item>Стритбол (ФИБА)</item>
    </string-array>

    <string name="help_rules_fiba">
        полная версия: http://www.masterbasket.ru/files/rules2014.pdf\n
        \n
        Ст. 4 Команды\n
        4.2.1 Каждая команда состоит из не более чем 12 членов команды, имеющих право играть, включая капитана.\n
        \n
        Ст. 8  Игровое время, ничейный счет и дополнительные периоды\n
        8.1 Игра состоит из 4 периодов по 10 минут каждый.\n
        8.2 Продолжительность перерыва до запланированного времени начала игры составляет 20 минут.\n
        8.3 Продолжительность перерывов в игре между первым и вторым периодами (первая половина), третьим и четвертым периодами (вторая половина) и перед каждым дополнительным периодом составляет две 2 минуты.\n
        8.4 Продолжительность перерыва между половинами игры составляет 15 минут.\n
        8.5 Перерыв в игре начинается, когда звучит сигнал игровых часов об окончании периода.\n
        8.7 Если счет ничейный по окончании игрового времени четвертого периода, игра продлевается на такое количество дополнительных периодов продолжительностью по 5 минут, которое необходимо для того, чтобы нарушить равенство в счете.\n
        \n
        Ст. 18 Тайм-аут\n
        18.2.1 Каждый тайм-аут должен продолжаться 1 минуту.\n
        18.2.5 Каждой команде могут быть предоставлены:\n
        - 2 тайм-аута во время первой половины,\n
        - 3 тайм-аута во время второй половины, при этом не более 2 из этих тайм-аутов в последние 2 минуты второй половины,\n
        - 1 тайм-аут во время каждого дополнительного периода.\n
        18.2.6 Неиспользованные тайм-ауты не могут быть перенесены на следующую половину или дополнительный период.\n
        \n
        Ст. 29 24 секунды\n
        29.1.1 Команда должна выполнить бросок с игры в течение 24 секунд.\n
        29.2.1 Показания на устройстве отсчета времени для броска, когда судья останавливает игру:\n
        - При фоле:\n
        - Если на момент остановки игры на устройстве отсчета времени для броска остается 14 секунд или более, то показания на устройстве не должны быть сброшены, а отсчет должен продолжаться со времени остановки.\n
        - Если на момент остановки игры на устройстве отсчета времени для броска остается 13 секунд или менее, то показания на устройстве должны быть сброшены к 14 секундам.\n
        \n
        Ст. 41 Командные фолы: Наказание\n
        41.1.1 Командный фол – это персональный, технический, неспортивный или дисквалифицирующий фол, совершенный игроком. Команда подлежит наказанию за командные фолы, когда она совершила 4 командных фола в периоде.
    </string>

    <string name="help_rules_nba">
      полная версия: https://turnernbahangtime.files.wordpress.com/2015/11/official-nba-rule-book-2015-16.pdf\n
        \n
      ПРАВИЛО №. 5-СЧЁТ И ВРЕМЯ\n
        \n
        Секция II-Время\n
            a. Каждый период основного времени в НБА длится двенадцать минут.\n
            b. Каждый овертайм длится пять минут.\n
            c. Пятнадцать минут между половинами игр.\n
            d. 130 секунд между первой и второй четвертью, третьей и четвёртой четвертью и перед каждым овертаймом.\n
            f. Игра считается в состоянии двухминутной части, когда игровое время показывает 2:00 или меньше до конца периода.\n
        \n
        Секция VI-Таймауты\n
        A-Регулярный таймаут-100/60 секунуд\n
            a. Каждая команда имеет право на шесть (6) полных таймаутов в течение основного времени. У каждой команды может быть не более трёх (3) таймаутов в четвёртой четверти. Если у команды есть два (2) или три (3) полных таймаута, когда четвёртая четверть достигает отметки в 2:00, один (1) из таймаутов будет изменён на 20-секундный таймаут, и останется один (1) полный таймаут.\n
            b. В овертаймах каждой команде отводится по два (2) 60-секундных таймаута. Если у команды есть два (2) неиспользованных полных таймаута, когда овертайм достигает 2:00 отметки, один (1) из таймаутов меняется на 20-секундный таймаут.\n
            c. В первой и третьей четвертях должны быть 2 100-секундных таймаута и три 100-секундных таймаута во второй и четвёртой четвертях.\n
        B-20-секундный таймаут\n
            a. Каждой команде отведен один (1) 20-секундный таймаут на каждую половину и каждый овертайм.\n
        \n
        \n
        ПРАВИЛО №. 7-счётчик 24-х секунд\n
        Секция IV-Сброс счётчика 24-х секунд\n
            d. Счётчик 24-х секунд должен остаться в том же состоянии при паузе или установлен в 14 секунд, в зависимости от того, больше в случае, если:\n
            (1) Зафиксирован персональный фол\n
        \n
        \n
        ПРАВИЛО №. 12-ФОЛЫ И НАКАЗАНИЯ\n
        B. Персональный фол\n
        Секция V-Наказание штрафным броском\n
            a. Каждая команда ограничена четырьмя командными фолами за четверть.
    </string>

    <string name="help_rules_3x3" formatted="false">
        полная версия: http://www.fiba.com/en/Module/85132837-66aa-4ff3-a063-8cdfe44ea14d/bbd0aa2c-14a6-42f1-b9eb-e0845cbfb5b8\n
        \n
        Ст. 2. Команды\n
            Каждая команда должна состоять из 4 игроков (3 игроков на площадке и 1 запасного).\n
        Ст. 5. Начисление очков\n
            5.1. За мяч, заброшенный изнутри дуги, начисляется 1 очко.\n
            5.2. За мяч, заброшенный из-за дуги, начисляется 2 очка.\n
            5.3. За мяч, заброшенный штрафным броском, начисляется 1 очко.\n
        Ст. 6. Время игры / Определение победителя\n
            6.1 Основное время игры - один период длительностью 10 минут. Игровые часы останавливаются, когда мяч мертвый, и при штрафных бросках. Отсчет времени возобновляется, когда обмен мячом завершен (как только мяч оказывается в руках игрока атакующей команды).\n
            6.2. Однако команда, первой набравшая 21 очко или больше, выигрывает игру, если  это  происходит  до  окон чания  основного  времени  игры.  Это  правило действует только в основное время игры (не в овертайме).\n
            6.3.  Если  по  окончании  основного  времени  игры  счет  ничейный,  играется овертайм. Перед началом овертайма - перерыв длительностью 1 минута. Команда, которая пе рвой набирает 2 очка в овертайме, выигрывает игру.\n
        Ст. 7. Фолы / Штрафные броски\n
            7.1. Команда оказывается в ситуации «штрафных командных фолов», когда она совершает 6 фолов. Игрок не удалятся из игры за какое бы то ни было количество персональных фолов, кроме ситуаций, описанных в статье 15.\n
            7.2. За фол в процессе броска, совершенный внутри дуги, предоставляется 1 штрафной  бросок.  За  фол  в  процессе  броска,  совершенный  из - за  дуги, предоставляется 2 штрафных броска.\n
            7.3. Если фол совершен в процессе броска, который удачен, предоставляется 1 дополнительный штрафной бросок.\n
            7.4. 7-й, 8-й и 9-й командные фолы наказываются 2 штрафными бросками. 10-й и каждый последующий командный фол наказываются 2 штрафными бросками с сохранением  владения  мячом  за  команд ой,  исполнившей  эти  броски.\n
        Ст.9. Пассивная атака\n
            9.2. Если площадка оборудована счетчиком времени на атаку, команда должна совершить бросок в течение 12 секунд.\n
        Ст. 11. Тайм-ауты\n
            11.1. Каждой команде может быть пред оставлен один тайм-аут.\n
            11.3. Длительность любого тайм-аута – 30 секунд.\n
    </string>

</resources>