<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="help_side_panels_enable">Активация боковых панелей</string>
    <string name="help_panels_text_intro">Можно использовать боковые панели, чтобы вести статистику игроков во время матча</string>
    <string name="help_panels_text_open">Нажмите на нижнюю кнопку левой или правой панели игроков на главном экране, чтобы показать панель</string>
    <string name="help_panels_text_add_one">Добавить игрока</string>
    <string name="help_panels_text_add_multi">Автоматически добавить игроков (Восстановление данных по долгому нажатию)</string>
    <string name="help_panels_text_select">Выбрать активных игроков: нажать на переключатель, выбрать игроков из таблицы выше и снова нажать на переключатель, чтобы применить</string>
    <string name="help_panels_text_close">Закрыть панель (также можно нажать за пределами панели)</string>
    <string name="help_panels_text_clear">Очистить панель (показывает диалог с двумя опциями: удалить всех игроков или обнулить очки и фолы)</string>
    <string name="description_open_panel">Открыть панель</string>

    <string name="help_panels_text_game">
        После добавления игроков и выбора активных каждой кнопке игрока на главном экране будет назначен соответствующий игрок.\n
        При изменении счёта или фоле нажмите кнопку игрока, чтобы применить действие к игроку.\n
        Заменить активных игроков можно либо через панель, либо после длительного нажатия на кнопку игрока.\n
        \n
        * На данный момент автоматическое восстановление данных панелей игроков не рабоатет. Поэтому вам нужно делать это вручную долгим нажатием на кнопку автоматического добавления игроков.
    </string>

    <string name="help_main_text">
        Все цифры нажимаемы\n
        \n
        По одиночному нажатию выполняется ожидаемое действие:\n
        - основное время: старт/пауза;\n
        - время на атаку: запуск нового отсчета или установка укороченного времени (если активировано в настройках);\n
        - счет: увеличение значения на 2;\n
        - период: установка соответствующих значений для нового периода;\n
        - фолы и таймауты: увеличение значения на один.\n
        \n
        Длительное нажатие:\n
        - основное время и время на атаку: изменить текущее значение.\n
        - остальные цифровые элементы: обнуление значения;\n
        - названия команд: изменить название команды.\n
        * Действия по длительному нажатию доступны только при остановленном времени.
    </string>

    <string-array name="help_activity_values">
        <item>Основной интерфейс</item>
        <item>Боковые панели</item>
        <item>Баскетбольные правила в приложении</item>
        <item>Об обновлении</item>
    </string-array>

    <string name="appupdate_title">Информация об обновлении</string>
    <string name="appupdate_info">
        v.2.0\n
            - новая справка;\n
            - панели игроков (смотрите справку).\n
    </string>

</resources>
